\subsection{Greifer}
\label{sub:greifer}

\subsubsection{Vorgabe}
\label{ssub:vorgabe_greifer}

In PREN1 fiel die Wahl auf einen Zahnradgreifer. Besonders seine grosse Toleranzaufnahme sowie die
Kompatibilität mit den anderen Komponenten waren ausschlaggebend. Deshalb sollten auch diesen
Punkten eine grosse Priorität bei der Realisierung eingeräumt werden. Ein weiterer wichtiger Punkt
ist die Zuverlässigkeit des Prozesses, die zu 100\% gewährleistet werden sollte.

Auf der Grundplatte wurde der Greifer im hinteren Teil platziert. Die Breite wird durch den Support
sowie die Rutsche des Kippmechanismus begrenzt. Um den Greifer bei der Fahrt komplett im Fahrzeug
verstauen zu können, sollte er zudem möglichst klein gehalten werden. Das enge Zusammenspiel des
Greifers mit dem Kippmechanismus erforderte eine zeitgleiche Entwicklung und Fertigung der beiden.

\subsubsection{Realisierung}
\label{ssub:realisierung_greifer}

Der Rahmen des Greifers dient als Befestigung für sämtliche Komponenten am Greifer. Als Material
wurde POM (Polyoxymethylen) gewählt. Die etwas aufwändige Fertigung aus einem Stück hat den
grossen Vorteil, dass die Zahnräder und die Greifarme mit einer sehr kleinen Toleranz zueinander
positioniert und ausgerichtet werden konnten. Die Stifte für die Positionierung wurden in den Rahmen
eingepresst. Der Servomotor \textit{klein} (vgl. Abb. \namerefit{fig:greifer-cad-front}) wurde
mit Schrauben befestigt.

\begin{figure}[hbtp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\linewidth]{greifer-cad-front.jpg}
  \caption[Frontansicht Greifer]{Frontansicht des Greifers im Modell}
  \label{fig:greifer-cad-front}
\end{figure}

\begin{figure}[hbtp]
  \centering
  \includegraphics[width=0.7\linewidth]{greifer-cad-back.jpg}
  \caption[Rückansicht Greifer]{Rückansicht des Greifers im Modell}
  \label{fig:greifer-cad-back}
\end{figure}

Die Zahnräder, Greifarme, sowie das Zwischenstück und die Distanzhülse wurden aus PMMA
(Polymethylmethacrylat, Acrylglas) gelasert. Das Lasern der Zahnräder hat den grossen Vorteil,
dass eine formschlüssige Verbindung mit dem Servomotor direkt am Zahnrad realisiert werden konnte.
Dadurch konnte viel Platz eingespart werden. Die Greifarme sowie das Zahnrad ohne Verbindung zum Servo
wurden mit Gleitlager ausgestattet, um ein gutes Gleiten auf dem Stift sowie eine genaue
Positionierung zu garantieren. Die dazu notwendigen genauen Bohrungen wurden nach dem Lasern
konventionell ausgerieben.

Der Servomotor \textit{mittel} (vgl. Abb. \ref{fig:greifer-cad-back}) wurde auf der Hinterseite des Rahmens mit dem Servohalter, einem PMMA
Laserteil, positioniert. Die zweite Schnittstelle zum Kippmechanismus ist die Achsaufnahme. Das
PMMA-Laserteil wurde mit einem Gleitlager ausgestattet.


\subsubsection{Auswertung}
\label{ssub:auswertung_greifer}

Das Konzept für den Greifer wurde wie in PREN1 erarbeitet umgesetzt. Das in PREN1 erstellte Funktionenmuster  zeigte die möglichen Schwierigkeiten auf, wodurch der Fokus auf deren Behebung gelegt werden konnte.
Dadurch gelang es die meisten Hauptkomponenten im ersten Versuch richtig zu fertigen und ohne
Probleme in Betrieb zu nehmen. Einzig die Zahnräder mussten ein zweites Mal gefertigt werden, da
bei der ersten Fertigung aufgrund der Dicke des Laserstrahls die Form nicht wunschgerecht zustande
kam.

In einer ersten Version sollte der Servomotor \textit{mittel} am Kippmechanismus montiert werden und am
Greifer nur eine formschlüssige Aufnahme. Es zeigte sich jedoch, dass die Platzverhältnisse am
Kippmechanismus knapp waren und dieser Platz hinter dem Rahmen noch ungenutzt war.





